S10+/ p30 pro/ nokia 9/ xperia 1 相機比較討論

就有限資料來比較 整體好似係s10+同n9 比較好
睇左好多段介紹 p30 pro 影出來既相都好紅 但係得佢個night mode 最勁
整體s10+ 隻色比較自然接近ipxs max
但係成象n9 又比較少雜訊 沒咁銳利化
至於x1 除左拍片 同人眼追蹤 真係諗唔到有咩可以同其他三部比

其實想聽下大家意見 來緊想由ios 轉番andriod
就整體就肯定係3叔最好 , 但係屎為除左紅底呢樣 佢今次相機真係唔錯， 至於n9就唔會考慮
本身係想等sony x1, 但係愈多工程機相流出就愈失望

唔知大家點睇

我都係，暫時覺得Nokia 9幾好因為可以出Raw檔又可以直接手機LR後製，唯一係變焦能力唔夠，搞到我仲係十五十六。

利申：用緊iphone X，想轉會

Xperia 1最新試相

SONY XPERIA1相機部分調試進入最後階段，已知成像JEPG部分由於XPERIA1經歷了RAW降噪，細節抹除改善為-1(備註索尼RX100VI僅為-0.3)，但原先XPERIA系列中XZ2P為-2.3，這部分得到極大改善。並且對於紅增益溢出，XPERIA1為+1(備註:RX100VI為0)。以下是分別對原圖和與之對應的最遠端截取和紅色花朵截取。 HDR動態範圍部分，(僅對JPEG部分)，XPERIA1灰度色階為7.3級EV，(備註:RX100VI同樣情況下為滿8檔EV)，RAW部分，XPERIA1，高光部和灰度部分跨度達到11.7 EV，相當於12Bit RAW動態範圍，範例為SONY XPERIA1 JPEG精細模式。

S10咁行貨就咪拎出黎喇
夜拍仲差過上一代

我都想做sony 狗 用開佢d 產品 都想用同一系列
佢今次部x1本身都有d 期待， 但其他旗艦出早咁多 到佢5月出果陣，可能忍唔到手買左其他機

剩講影相 p30 pro 功能係一流 但係色水同佢個垃圾喇叭真係頂唔順

P30 個色散芒都係比狗用

Nokia 9影夜景記住set定腳架先好影

eye af 係一樣好有用既野
可惜手機影人像唔多
如果佢加埋Samsung 個款bokeh effect 就再實用D

全部都係垃圾

會執相就Nokia 9 影raw再執一定靚過曬咁多部 但Nokia 9 個 anto好垃圾

s10就傻瓜機 點影都靚 有super wide 幾好用 hdr 勁過p30 pro, Nokia 有手動mode靈活度大

p30 影相偏紅 其他都唔錯 zoom係唔係 gimmick就睇人 但中国機不了

xperia 1未出唔評論

Xs max

呢度有篇 nokia9 vs p30pro vs iphone X 嘅post

唔好睇佢crop出黎個D. 佢3部機都有一堆sample. 開大圖出黎睇.

我知呢個po 係講相機, 其實我而家都諗緊出部旗艦機 (現用緊Nokia 7+, 不過開始有少無病, 想轉做後備機), 無留意S10+但其他幾部都有上網望過, 以我所知各機既缺點:

S10+: 無睇, 未知, 不過唔係咁鍾意側玻璃, 易壓爆 (小弟部n7+ d 玻璃 mon 貼每次換完唔洗半個月又爆), 一筒前置相機

P30 PRO: 紅底怕被私隱監控, 又係側玻璃, mon 得1080p, 無得用micro sd (焗你用華為隻nano memory card), 家燕媽媽額頭痣前置相機

nokia 9: 無得插micro sd, 得128gb rom, 相機開機同save 相都慢, 唔適合snap shot (唔知日常用可否只set 一部相機影, 犧牲相質但加速部機), 而家用緊部n7+ 佢既bluetooth 好不濟, link 隻fitbit 手帶每次都要restart 部機先connect到, 用上年既snapdragon 845 (個人覺得不是問題, 而家用緊snapdragon 6xx 都唔覺太慢)

xperia 1: 電得33xx mah, 配佢2k mon肯定唔夠一日用, 機身偏長放牛仔褲會有機會頂住幾辛苦, 玻璃底無得無線差電而且肯定重身又有機會爆機背

其實之前想買htc u12+, 不過而家出左大半年, 怕買完好快又出新機, 但又想4月內, 最遲5月頭買機

Xperia 1 2k芒
重身
長？
冇野呀

你個情況不如買s10e, 平mon, 電雖然唔多但夠慳電，唔倒水，都應該夠你用。
S855, cpu pass, 三叔影相同mon色靚，又pass.
如果你唔係spec 撚 ，n7p換s10e應該夠做。

N年之前用過note 1, 當年個mon 真係好震撼 (其實買黎主要想要支筆玩draw something), 但後來覺得佢個software 越run 越慢, 到最後果陣頻頻死機, 之後就唔再敢用shamesung (之後幾部an 機發覺其實部部an 機用夠一至兩年以上d 毛病就開始出現, 所以都唔算係三叔問題)...

N機如上面題過, 而家用緊N7+, 除左個BT 之外一直都唔覺大問題, 但最近開始頻頻HANG 機要熄MON 再開, usbc 頭開始失靈成日差電

sony 用過z1, 真係用得好開心, 第一部全防水既an 機, 記得買左一星期膽粗粗拎部電話游出浮台, 係浮台影相俾班泳客圍住我望, 一路用到z3+ 先轉新機, 但z3+ 就大失所望, 唔知係snapdragon 粒u 既問題定sony 問題, 熱到hihi, 夏天影相連影三十幾張之後 (工作需要) 就會熱到強制熄app, 要搵最近既洗手間入去用凍水水冷部機先得 (當時仲笑話sony 既防水原來係為左咁用), 用左半年多d 就頂唔順轉左htc

HTC 10 software 真係幾好, 一路無大問題, 直至用左年幾之後就GPS 開始失靈, 拎過上HTC 維修部換左底版解決左, 點知用無幾星期屙屎時失手跌落屎坑, 撈返上黎就死左 (本來無死得咁快, 但真係頂唔順D 屎水所以本能地拎去洗手盤用清水沖部機)...

所以我都算係用過晒上面題過幾間廠 (紅底機除外)... 睇黎唔通真係要回歸三叔懷抱?

講真，自家執相咁計，sony係我用過最順手嘅，不過相機質素真係望而卻步，希望今次x1真係生性

而家唔計大陸雞 三叔os tune 得最好 d乜9 sony htc 就算9數啦 一分錢一分貨 信不信由你

北京雲backup，p30/nokia fuck off

以下全部平心而論，絕非打手

華為p30 pro影相真係靚到癲，速度又快，但用呢d大陸牌子做主機，一定比人全程監控

nokia 9試過下部機，唔開HDR、唔開RAW，普普通通JPEG相都要等至少3秒先出到一張相，大佬咩年代呀，點撚樣用呀

sony x1又係唔撚洗諗，成像一定完全唔係現代旗艦機質素，同埋sony個OS每次大update完都一定整撚慢部機(已reset all計)

samsung s10+樣靚仔，影相算而家市場頂級果批，但其他功能就無乜特別

八達通已經夠特別

識用華為機一定唔會用p系列
直接用mate旗艦機

呢幾日望過好多s10系列評價, 學樓上師兄推薦, 好似s10e 最岩我心水, s10 同10+ 個灣邊我怕會俾個mon 貼同聲波指紋激死

不過又咁, s10e cut 左個zoom 鏡我返工影天花板既相好似有d 唔方便

如果加埋 iphone 比較
iphone相機算好唔好

最後比左訂買左兩部30 pro
除左大陸監控同色水差d 佢個相機真係唔錯
應該聽日有貨拿

sony Xperia 1 工程機流出既相已經係一流旗艦影相質素，今次相機部門幫手班人係諗緊點將相機既算法整廢去 放低部機度用

無反質素既手機鏡頭
p30 pro

s10 + 影夜境差到嘔

三星話會追加手持夜景同25W快叉

Sony整慢部機？打手到出曬面
Samsung 先係越更新越慢越用越lag

因為用左自家cmos唔係用sony

25w唔使諗，5g版有粒chip先做到

5g 呢d 頭兩年都係唔好掂
實有大堆傻仔升級出新機
到時4g 個頻減輕壓力應該會順番d

但係屌老母 x1 幾時先出
忍唔到手出左部p30 pro 來玩

在廣州聯合蓋樂世社區舉行的總裁粉絲座談會上，三星大中華區總裁權桂賢表示，三星S10系列未來可能會通過OTA更新的形式解鎖25W快充功能，此外還會加入手持長曝光功能。由於權桂賢並沒有表明具體升級時間，三星官方也還未作進一步宣傳，因此S10用戶還需要再耐心等待一段時間。

正喎25W
但怕佢爆

佢出過事，三叔怕過你
再怕，三叔真係收皮

3星個25w長期得18w

其他果d點會夠leica來
反中唔緊要
不過個相機leica嫁

柒到唔敢睇......🤦🏻‍♂️
自己google 下啦，如果係唔係生活係鬼國嘅話

鳩下鳩下咁
比錢買logo咋

假leica
除左個名無忽係Leica

柒到唔硬睇+1
依家d五毛打手低質到乜都唔知就衝出來
而且要講無反質素, sony會差得過leica?

屎為買驗證嫁咋
不過佢d 硬件就真係外國野來
除左粒u 同mon

pixel 3 收你皮

原來係咁樣

追佢老味，我玩左一天即放無回頭